肥媽咁撚毒既 推人買商用公寓

所以話
南亞狗冇一個係無辜

屌你老味50萬中山新樓

忠實粱粉

一見到佢講大灣區三個字就想星佢一大把

馬子妮好大波

公寓爆发！在中山投资商业公寓是馅饼还是深坑？

根據專業人士介紹，商業公寓在轉手的時候，要繳納四種稅費，其中契稅3%、個稅（能提供不動產發票，則按照差額的20%，如果沒有則全額的1%）、土地增值稅（如果提供不動產發票則按照差額的30%—60%，如果麽沒有則全額8%）、增值稅及附加差額5.6%，主城區和郊區的稅率可能會略有不同。
按照這個公式，給大家簡單算一個賬：50萬買入一套公寓，2年後評估價為80萬元，此時轉手意味著，你要繳納各種稅費約20.38萬（按照評估的市場價格為準計算，且所有稅點按照最低計算）
震驚嗎？相當於50%以上的利潤，沒了！
公寓變現能力很差，實在不太好賺差價。所以買公寓一定要做好長期持有的心理準備，長期持有出租，收取租金，相當於在銀行存了一個定期，可以作為一種“整存零取”的理財方式。

首付高，產權年限低
商業公寓首付5成，年限最多只能按10年，商業利率1.1倍；一般不能使用公積金貸款，產權年限一般只有40年。

商水商電，居住舒適度差
公寓房的水電費都是按商業用電的標準繳納，所以購買和居住公寓的成本都比較高。公寓房一般都是不通天然氣的，炒菜只能用電磁爐之類，且廚房一般為開放式，容易有油煙味；戶型通透性一般，居住舒適度較低。公寓房子戶型一般都很小。大概50-70平米。整體結構不平整，視覺上有壓迫感。

市場需求和流動性遠不如住宅
住宅自帶剛性需求，漲幅一般較快，遇到市場好的時候，可能價格一兩年翻一番。投資住宅實現收益的方式主要靠轉手賺取差價。而投資商用公寓則是長線投資，需要放長線釣大魚，通過城市利好、區域利好、城市更新利好以及產品自身優勢一步步的釋放公寓價值，釋放周期較長。
如果你了解了以上購買公寓的優缺點，還是決定要投資公寓， 這裏，提供一個公寓購買攻略！

你個名

肥媽葡人黎...

仲有政策因素

肥閪只不過係一個見錢開眼嘅肥婆
有錢搵
叫佢畀佢個閪你屌埋都仲得

仲話用黎自住on99
投資還投資 自住還自住
變左大閘蟹就自住安慰自己

10

你屌埋我果份

痴撚線

(有圖)肥媽大台節目教去大灣區食鯇魚魚生 食安中心：易有肝吸蟲勿試

呢條真係大仆街黎

商住公寓大伏嚟

好興買一層送一層